# Memento
Arvuuttajalla on useita asiakkaita (säikeitä), joita kutakin varten se arpoo luvun, jota asiakas yrittää arvata. Peli käynnistyy siten, että asiakas ilmoittautuu peliin mukaan Arvuuttajan liityPeliin()-metodilla (asiakas välittää itsensä parametrina), Metodissa arvuuttaja arpoo luvun ja tallentaa sen.

Perinteinen tapa toteuttaa Arvuuttaja, on määritellä siihen Hashtable, jossa säilytetään asiakaskohtaiset tiedot (key = asiakas, value=luku). Arvatessaan lukua asiakas välittää arvaus()-kutsussa parametrina itsensä ja arvauksensa. Paluuarvona on true tai false.

Mementoa käytettäessä Hashtable-ratkaisua ei tarvita eikä asiakkaan viitteen välittämistä arvuuttajalle. Arvuuttaja palauttaa liityPeliin()metodissa asiakkaalle Mementon, jossa on arvottu luku, joten Arvuuttajan ei sitä tarvitse muistaa. Huomaa, että asiakas ei saa päästä lukuun käsiksi! Arvauksensa yhteydessä asiakas välittää Arvuuttajalle Mementon, jossa olevaa lukua Arvuuttaja vertaa uuteen arvaukseen ja kertoo kuinka kävi. Toteuta ohjelma Javalla.
